\begin{tutorial}{Ремень ГУР}

\begin{center}
\includegraphics[scale=0.15, natwidth=465.7mm, natheight=436mm]{belt_tutorial_1.png}
\end{center}

Ремень огибает все три шкивa, следовательно, часть ремня, соединяющая любые два шкивa, является касательной к ним. Опустим радиусы к точками касания. Без потери общности, рассмотрим четырёхугольник $AA_1C_1C$. Тогда углы $\angle AA_1C_1 = \angle CC_1A_1 = 90^{\circ}$, а т.к. $AA_1=CC_1=r$, то $AC=A_1C_1=d$. Аналогичным образом, $C_2B_1=A_2B_2=d$.

Остается определить длину сегментов $A_1A_2, B_1B_2, C_1C_2$. Заметим, что $\angle A_1AA_2 = 360^{\circ} - 60^{\circ} - 90^{\circ} - 90^{\circ} = 120^{\circ}$. Аналогично, $\angle B_1BB_2 = \angle C_1CC_2=120^{\circ}$, следовательно, сумма длин сегментов $A_1A_2, B_1B_2, C_1C_2$ равна длине окружности диаметром $r$, т.е.~$2 \pi r$.

Тогда длину всего ремня можно вычислить по формуле $3 d + 2 \pi r$, что и должна вывести ваша программа.

\end{tutorial}
